【分享】挪威•芬蘭•愛沙尼亞

(呢篇唔係遊記, 所以我唔會寫好多介紹)
第一次係連登share旅行相, 大部分相唔係我平時嘅街拍, 而係風景
所以寫/影得差都唔好插咁大力

啱啱去左挪威, 芬蘭同愛沙尼亞
前後11日, 而大部分時間都係挪威, 主力去Lofoten Islands

相機: Leica M4
鏡頭: ZM21 2.8, 六妹, Rigid, 借返黎嘅Minolta 90mm f/4 (去d島一定要帶長焦鏡), 大城市一支35mm夠用
菲林: Portra 160
係Dotwell沖+scan(大jpg)

Oslo Opera House - 裏面同外面都有好多值得影嘅嘢同角度, 不過附近d天秤多到避唔到

超鍾意呢張

Opera House裏面

Oslo Royal Palace - 好似要暑假先開, 所以淨係係外面影幾張相

Tim Wendelboe - 飲過最好飲嘅咖啡, 香港無鋪頭比得上佢

Supreme Roastwork - 都唔錯, 不過無Tim咁好

然後有d Oslo街頭嘅相

待續

巴打，我遲下都去愛沙尼亞同瑞典，巴打有冇去啲有菲林機賣嘅市集？

第一張好靚

去Oslo兩日之後就飛去Lofoten Islands, 搭呢架螺旋槳飛機20分鐘, delay左3個鐘

飛機塊玻璃好污糟 影咩都有霧咁

沿途成日都會停車影相 不過菲林機無geotag 所以都唔記得係邊度影

好多雪山

Ramberg - 一個幾出名嘅白沙灘
呢張行上左少少個山影

落沙灘條路

好鍾意呢張

Ramberg附近嘅一條橋

A - 個島最南嘅地方 不過真係無咩特別

好多紅色嘅漁屋 好似唔少都租出去俾遊客

超多呢d曬鱈魚嘅架

我係塔林即日來回, 所以無咩留意
不過我係一間書店見到三四部俄佬機
都幾殘下 返黎一定要抹油
不過就15-20歐就有

幾年前見過有巴打去lofoten island, 結果exchange個陣去左，不過個陣11月，好彩無落大雪
點解你會揀呢到去？ 有無去reine?

同屋企人去 想揀d安全d嘅地方
然後我家姐exchange去左歐洲好多地方 所以要揀d唔重複嘅地方
我有去reine啊 下個po就出

Reine - 被譽為全球最靚嘅漁村

Minolta 90mm嘅黑角都好勁 執相都執唔走

又係紅色屋

Hamnoy - 沿途一個小村莊

Lyngvaer 附近有個藝術品, 係由幾塊鏡組成, 可以反射後面嘅景, 睇就ok, 影真係影唔到

涷天既reine

芬蘭同愛沙尼亞都好正
有冇去塔林間柴可夫司機餐廳食俄菜?
正到出汁

巴打記唔記得書店喺咩景點附近？仲有巴打喺搭林有咩特别景點或者餐廳介紹？

你有去過？跪求各位俾少少資料小弟，依家做緊research，唔該晒

間書局係舊城區 遊客中心對面
不過真係唔好有任何期望
我連佢function係唔係正常都唔知
不過附近有唔少攤檔可以留意下

高質, 留名學嘢
btw, protra160 隻藍色偏綠嘅?

我今日就係芬蘭miss左班船去塔林 諗緊用唔用多50歐聽日去一轉好 因為我18:55就上機去瑞典

你呢個時間好mun水
如果你唔介意趕 搭730船都勉強夠睇舊城區 然後130-2回程
Viking Line好似有快船個半鐘到

唔知係唔係scan問題
定係我曝光炒左
有一兩張執過少少white balance 因為個藍色好怪
同埋flickr好似令到d色好淡 我電腦d藍好暴力

高質post 支持

靚相

好 繼續po

Svolvaer - Lofoten Islands嘅一個比較大嘅城市, D屋都唔同d

Henningsvaer - 有人話係挪威嘅小威尼斯, 不過好似有d誇張左
同埋天氣開始差

tele先影到呢種感覺

小山丘影落去

成個島都係呢d架曬鹹魚

穿山路

超鍾意呢條係E10公路 近Gimsoya嘅橋

Nuksnes Kirke - 一個我住嘅Airbnb附近嘅教堂

Nusfjord - 要俾入場費嘅漁村

又上一個小山丘

Skagsand Beach - 係Ramberg附近嘅一個白沙灘

睇完啲相先發覺射到成褲都係
啲相好靚

Lofoten Island 係咪一定要自駕

d相

無知一問，菲林機係點樣變番做 數碼相片